
\section*{\centering \Huge{Доказательство от противного}}
\begin{flushright}
\begin{minipage}[t]{0.39\linewidth}
{\it  Рано или поздно всякая правильная математическая идея находит применение в том или ином деле.}
\begin{flushright}
\it \textbf{ Алексей Николаевич Крылов}
\end{flushright}
\end{minipage}
\end{flushright}

\begin{enumerate}
\item Среди любых десяти из шестидесяти ребят найдутся трое одноклассников.
Докажите, что среди всех них найдутся 15 одноклассников. 

\item  Юра, Лёша и Миша коллекционируют марки.
Количество Юриных марок, которых нет у Лёши, меньше, чем количество марок, которые есть и у Юры, и у Лёши.
Точно так же, число Лёшиных марок, которых нет у Миши, меньше, чем число марок, которые есть и у Лёши и у Миши.
А число Мишиных марок, которых нет у Юры, меньше, чем число марок, которые есть и у Юры и у Миши.
Докажите, что какая-то марка есть у каждого из трех мальчиков.



\item $1000$ яблок разложены в несколько корзин.
Можно убирать корзины и вынимать яблоки из корзин.
Докажите, что можно добиться того, чтобы во всех корзинах стало поровну яблок и общее число оставшихся яблок было не меньше $100$.

\item По кругу написано 100 ненулевых чисел.
Между каждыми двумя соседними числами написали их произведение, а прежние числа стерли.
Количество положительных чисел не изменилось.
Какое минимальное количество положительных чисел могло быть написано изначально? 

\item Каждая точка числовой оси, координата которой --- целое число, покрашена либо в красный, либо в синий цвет.
Доказать, что найдётся цвет со следующим свойством: для каждого натурального числа $k$ имеется бесконечно много точек этого цвета, координаты которых делятся на $k$. 

\item Разрежьте прямоугольник $4 \times 9$ на две части, из которых можно сложить квадрат $6 \times 6$.
\item  Разрежьте прямоугольник $9\times 16$ на две части, из которых можно cложить квадрат.
\item На клетчатой бумаге нарисован квадрат размером $5 \times 5$ клеток. Придумайте, как разрезать его по линиям сетки на $7$ различных прямоугольников.
\item После  $7$  стирок  длина,  ширина  и  высота  куска  мыла уменьшились  вдвое.  На  сколько  стирок  хватит оставшегося куска?
\item Разрежьте квадрат на а) $4$; б) $9$; в) $17$ квадратов.
\item Квадратную салфетку сложили пополам, полученный прямоугольник сложили пополам ещё раз.
Получившийся квадратик разрезали ножницами по прямой.
Могла ли салфетка распасться а) на $2$ части; б) на $3$ части; в) на $4$ части ;г) на $5$ частей?
\item Арбуз разрезали на 4 части и съели. Получилось пять корок. Могло ли такое быть?
\item В ряд стоят шесть стаканов:  три  с водой, затем три пустых.
До­тронувшись рукой лишь до одного стакана,  добейтесь, чтобы пустые и  полные стаканы  чередовались.


\end{enumerate}